\input{../../../main.tex}

\begin{document}


\libproblem{savchenko}{4.2.14}

\taskpic{
    Лёгкая непроводящая буква Г, на концах которой расположены заряды $3q$ и $q\sqrt{3}$?, закреплена в
    точке $O$ и может свободно вращаться вокруг неё. Система находится в однородном электрическом
    поле. Какой угол $\alpha$ будет составлять короткое плечо буквы Г с направлением поля в положении
    равновесия? Плечи буквы Г относятся как 1 к 3.
}{
	\begin{tikzpicture}
        \draw[dashed] (-1, 0) -- (2, 0) coordinate (b);
        \draw[thick] (0.7, 0.7) coordinate (a) -- (0, 0) coordinate (o) -- (1.5, -1.5);
        \draw[thick, fill = black] (o) node[anchor = north east] {$O$} circle (1pt);
        \draw pic[pic text = $\alpha$, draw = blue, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.4cm]
            {angle = b--o--a};
        \draw[ball color = black!80] (a) node[anchor = west] {$3q$} circle (2pt);
        \draw[ball color = black!80] (1.5, -1.5) node[anchor = west] {$q \sqrt{3}$} circle (2pt);
        \draw[->] (-0.7, -1.2) -- (0.3, -1.2);
        \node at (-0.2, -1.5) {$E$};
	\end{tikzpicture}
}


\libproblem{kozel(1992-2001)}{9.26}
\libproblem{goldfarb}{21.46}
\libproblem{rayon}{2010-10-2}
\libproblem{savchenko}{2.8.28}
\libproblem{mipt}{2002-3(1)}
\libproblem{moscow-city}{2010-10-2}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.140}
\libproblem{city}{1996-10-2}
\libproblem{rayon}{2008-10-2}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.32}
\libproblem{city}{2012-09-4}
\libproblem{1001}{5.30}
\libproblem{savchenko}{2.8.11}
\libproblem{original}{5}
\libproblem{goldfarb}{21.53}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.39}
\libproblem{rayon}{2008-10-3}
\libproblem{city}{2006-10-1}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.75}
\libproblem{kvant}{1284}
\libproblem{region}{2014-10-1}
\libproblem{original}{4}
\libproblem{rayon}{2009-10-1}




\end{document}
